\section*{Aufgabe 1} % (fold)
\label{sec:1}


\subsection*{a)}

\begin{align*}
    \int_{\frac{1}{3}}^{\frac{1}{2}} 1 \text{d}x = \frac{1}{6} \\
\end{align*}
Die Wahrscheinlichkeit, eine Zahl zwischen $\frac{1}{3}$ und $\frac{1}{2}$ zu ziehen liegt bei $\frac{1}{6}$.


\subsection*{b)}

\begin{align*}
    \int_{\frac{1}{2}}^{\frac{1}{2}} 1 \text{d}x = 0 \\
\end{align*}
Da es unendlich viele Zahlen zwischen 0 und 1 gibt, liegt die Wahrscheinlichkeit für eine exakte Zahl bei $\frac{1}{\infty} = 0$.


\subsection*{c)}

Da die Zahlen zwischen 0 und 1 alle mit dem gleichen Exponenten dargestellt werden, ist nur die Mantisse entscheidend. Es wird angenommen, dass kein Bit der Mantisse für das Vorzeichen der Zahl verwendet wird. Bei einer Mantisse von 23 Stellen gibt es $2^{23} = 8388608$ verschiedene Zahlen. Die Wahrscheinlichkeit für eine bestimmte Zahl ($\frac{1}{2}$) beträgt also $\frac{1}{2^{23}} = \SI{1,19e-7}{}$.


\subsection*{d)}

Trick-question ;-)

$\frac{2}{3}$ ist vom Computer (mit den von uns verwendeten Zahlendarstellungen) nicht exakt darstellbar. Die Wahrscheinlichkeit ist also 0.
